NAS 購買及配置問題

小弟準備set一套NAS
主要back up我同我另一半既資料
咁有3部laptop , 2部desktop, 1部Macbook
2部Iphone, 2部Android機 要做active sync
大約一星期Sync一次
咁所以要搵部NAS可以cross platform 又齊apps
考慮DS220+ 然後加兩隻HDD Seagate ironwolf 6TB行RAID 1
畢直都係預咁上下
想問各位咁樣有冇問題？NAS或者HDD有更好選擇？

另一個問題係我而家iphone 所有相都係icloud, 所以iphone機內儲存既相都係低畫質，想問到時係點樣backup上NAS？ iphone 既錄音都可以backup?

我都係啱啱買左NAS (920+)做backup 同media server
基本上你用佢個app sync 相完全冇問題，佢會自動係icloud 下載左張相先再upload 上NAS

1. 見呢到唔少巴打都話seagate 非pro 版好易炒車, 呢個睇你自己決定，如果買WD Red ，要小心揀，買返EFRX尾，唔好買EFAX

2. 以我所知，apple 未開放自動備份相片功能比第三方軟件，所以每次要backup 都要打開個moments/ photo station ,擺部機係到唔用得，backup 勁耐(後台自動做緊索引同縮圖）。

3. iphone 錄音備份就再麻煩少少，要download ds file, 手動將每個file upload 上去

2. 補充：驚你誤會，應該係 「後台」自動備份

擺部機係到唔用冇問題 訓前先搞

D tag係咪係返到？ 即係相既拍攝位置之類
成萬幾張相 佢會點分file?
唔該哂

另外想問
假設我係英國，部NAS係香港
都一樣做到backup iphone 相呢樣野吧？

要用ddns /vpn /quickconnect id

tag 會係返到
佢會根據日期黎分folder

睇來唔易 要教條女點backup

用緊依個，好方便